誓保太空第一國地位 特朗普下令建「太空部隊」

美國總統特朗普18日下令國防部立即建立「太空力量」，成為美軍一支獨立於空軍的第六部隊。有關建議仍待國會通過，因此距離成軍仍有一段距離。

特朗普在白宮會見國家太空委員會成員時表示，美國對太空的探索事關國家安全，單以目前美國在太空的力量不足以捍衛國家安全，美國必須採取主導地位。

特朗普指美國在太空中佔上一席位並不足夠，美國必須在太空中佔佔據主導地位，「美國永遠都會是太空中的第一國，我們不希望中國、俄羅斯或其他國家走在我們前頭」。

美軍目前有陸軍、海軍、空軍、海軍陸戰隊以及海岸警衛隊5個部隊。特朗普上任以來一直有提出組建太空軍的想法，他今年3月在「國防戰略」報告提到，太空與海陸空一樣都是戰鬥場所，美國需要不斷提升太空作戰能力。

支那幾時提升床上作戰能力?
淨係摺被唔夠

侵侵比月球人警告完嚇到屎都標埋

繼續 星戰計劃 2.0

太空競賽2.0

上一次同美國鬥嘅國家已經收咗皮，今次

大陸玩太空野成本 人材都同美國無得比

第時發宇宙通行證嗰時就唔通知你班柒頭皮

宇宙世紀開始

諗起十幾年前吹奏解放軍既節目話佢地摺被起角好撚勁

今日有個hehe post見到

支那嘅商業發射衛星計劃已經俾SpaceX收左皮
成本完全冇得鬥

中國有黃道十二宮
自古以黎太空都係中國神聖不可侵犯領土

東莞軍校都比習總剷平，淨係比打飛機，所以支那人最叻打飛機

鬥燒錢

太古自古以來是我支領土，不容侵犯

咁共濟會同外星人 仲叫唔叫有關係